譚德塞: 武漢肺炎大流行前 太多人對我地嘅警告置若罔聞

（中央社日內瓦8日綜合外電報導）距世界衛生組織（WHO）宣布武漢肺炎病毒疫情全球「大流行」將屆一年，部分歐美人士仍在怪中國隱瞞疫情，但世衛今天直言，根本是有些國家對世衛所發緊急警示置若罔聞。

法新社報導，世衛2020年1月30日宣布武漢肺炎病毒疫情構成「國際關注公共衛生緊急事件」（PHEIC）；PHEIC是國際衛生條例中最高級別的警戒。然而，直到世衛3月11日使用「大流行」一詞，許多國家才開始有所行動。

世衛秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus ）說，世衛宣布PHEIC後，一些國家仍沒意識到武漢肺炎病毒帶來的風險，當時中國以外地區的確診例不到100例，也無人病故。

譚德塞今天在記者會說：「我們仍須了解的是為何有些國家對這些警告採取了行動，而另一些國家卻反應遲鈍。」

他堅稱世衛當時不斷提醒「全球有一絲機會做好準備，防範潛在的大流行病」，但隨越來越多國家淪陷與確診例不斷飆升後，世衛只能在3月11日宣布武漢肺炎疫情已發展成全球「大流行」。

「必須搞清楚，我們並不是到這時才發出最高級別警戒。」

至於為何有些國家沒在武漢肺炎被歸為大流行前採取行動，世衛公共衛生緊急計畫執行主任萊恩（Michael Ryan）直言，太多國家認為疫情與己無關。

萊恩表示，公眾可能未必對宣布PHEIC有感這他可以理解，但他要強調，世衛194個成員國可是很早以前就已同意將其當作「觸發集體行動以應對並遏止危機」的機制。

萊恩說：「是的，我們必須捫心自問也許該更高分貝示警，但我怕有些人需要的恐是助聽器。」他還打比方，就像水壩決堤時，住在低處的人會意識到風險趕快逃離，但住在山坡的人不到水淹上來都不會急。

「很多國家確實有聽進去並有所行動，然而我怕是太多國家覺得自己住在山頂可以看戲，根本沒意識到水也會淹上來吞掉他們。」

世衛流行病學家范科霍芙（Maria Van Kerkhove）說，在中國武漢市發現武漢肺炎後，世衛已盡其所能與各國政府合作。

她指出，在疫情被歸類為大流行病的前幾週「我們已竭盡所能，每天通報疫情發展」，包括對這種病毒及其危害的了解。

根據法新社彙整的數據，自中國2019年12月爆出疫情以來，全球迄今已累計近260萬人病歿、1.16億人確診。

當日佢有份唔出警告話唔駛帶口罩唔會人傳人
咁快出黎洗底

根本知道大陸隱瞞時全球就應該嚴陣以待，你睇台灣同香港人初期幾醒，太清楚大陸人d衰野了。

呢條nigga賤種

一開始叫人唔洗帶口罩啊嗎

警告叫人唔好封關？
警告叫人唔好帶口罩？
警告叫人唔好叫武漢肺炎？

台灣：？

阿侵阻止支那飛機入境，條賤種話侵racist

印象中一開頭話武肺唔會大爆發，唔需要封關

到爆果陣先話需要國際性關注

學埋鄰國改歷史

大流行之前你好似叫人唔好封關 唔需要戴口罩

日本:收皮啦on9

得喇得喇
知你姓譚喇

你真係當我失憶架喎

WHO: not a pandemic

thank you WHO

屌你條鹹酸菜，爆發初期，就係d鬼佬信鳩晒你咪搞L到咁囉！想玩金魚記憶扮磨茹？

佢up 過d乜有哂片架wo

叫人唔好帶口罩

死力架

仲講風涼話

有新聞有片 警告過乜呢？

世衛講過只會有限度人傳人

仲記得封中國關佢話歧視同限制經濟活動

有無方法可以送晒呢班人上斷頭台？

just a flu？

白紙黑字都仲可以講大話

世衞初時嘅警告係
-冇跡象武肺會人傳人
-阻旅遊會做成歧視
-同埋戴口罩冇用
係咪考緊大家記性

呢條撚樣，真係以為個個失憶

平衡時空？

真係屌佢老味， 無恥到一個點

咩學？ 一直都係翠國話事

你老母
當初叫人唔駛驚
仆街啦

靠世衛香港陸沉咗啦

WHO一直唔肯出alert
你家陣賊喊捉賊

扮失憶？
全香港撲緊口罩
世衛仲係到話無事既

WHO =

咪你條撚樣一開始吹有限度人傳人 唔好封支支關 唔洗戴口罩

我屌你鹹酸菜當我哋金魚呀？我重記得上面班巴打講嘅嘢喎

笑撚死人

推呢個

侵任內最失敗就係冇完全收who皮

呢個組織廢過天文台 爆到全世界都係就宣佈全球大流行

屌你老味講多次

屌你老母譚德塞 死臭狗

第2次啦Wor大佬

: 吹咩

this fucker is a murderer!!

樓豬pin this
大家推上國際鞭屍

當全世界失憶?

警告人唔好歧視中國喎

屌你老母幾撚時死呢條仆街

警告唔airborne 唔洗戴口罩?

下
唔應該封關,
唔需要戴口罩,社交距離
無人傳人呢D唔係你條友講

天下黑人一樣黑

食屎啦
有曬記錄
想洗底？

印象中佢叫唔洗驚

pin this
大巴大巴車落WHO度

又嚟改寫歷史
真係學足支共啲手段喎屌你

厚臉皮到癲

仲有要叫COVID 唔係就歧視
但而家世衛又叫英國變種

wltf
同你講呀 香港人台灣人好撚記仇架

根本上年三四月就要做鳩隻奶共狗
西方國家太on9無辦法

係咪調轉左黎講
太多人警告世衛但世衛置若罔聞

呢條撚屌力架仲未比人拉坐監都已經痴撚線

CCP隱瞞+nigga賤種

又用現在改變過去

去死啦,你班仆街

你話面皮唔夠厚點r人仔呢

你老母！
點解可以當住全世界面講大話
俾共產黨統治全世界真係不敢想像

收皮啦死nigger
果時你幫支那話無事口罩都唔洗戴
屌你老母

台灣一早warn撚咗who

有冇人拎呢張圖黎整個memes

去死啦屌你老母死賤種

屌佢老母咁樣講大話都有其他國家睇佢頭

19年尾香港台灣敲鑼打鼓講第二次沙士果陣條撚樣自己當耳邊風唔聽，話咩禁飛係歧視係過度反應
之後幾個月歐美醫療物資唔夠果陣香港已經人均幾盒口罩，依家射個波落人地唔聽警告度

厚面皮到，唔怪得會呢條垃圾上去

fucking nigga

但 各國政府都繼續比錢

學術討論：

咁多條人命

點解冇人買起佢？

Who 你點都要負責任 咁做只會顯得你更肉酸

冚家鏟仲叫人唔好封關開關比中國人周圍去

全地球最唔相信中共既地方梗係啦

點解佢可以坐呢個位？

點解咁多人死咗佢唔駛負責？

仲可以聲大大話人唔聽佢警告？

明明係佢話無大流行，仲叫人唔好帶口罩

北京電視機

what

條撚樣真係on9 唔係扮
好彩我地冇聽佢鳩噏

屌你當我失憶
你條非洲佬一開波話唔會傳染人

屌你老母, 你條死黑柴又倒撚轉黎講

係咪：
警告唔會人傳人
警告唔帶口罩
警告唔封關
同唔聽台灣講嘢？

佢真係流住共產黨嘅血

根本係你太遲宣佈武肺係pandemic

幾時可以炸平咗成個who同埋個死黑鬼

當初邊個話武肺唔會傳染 唔使戴口罩 唔使封關

仲話要相信支那,話一切都係控制之內